水火箭vs 投石車

諗起上星期的世紀帝國，出現投石車時，感覺投石車只可以固定用黎守城，行動力不足。
以現代技術，應該可以低成本製作出水火箭，只要重心配合得宜，加對翼應該可以平穩將物件送出長距離。最緊要係裝配簡單，高機動力，適合快裝快走。
希望有識之士幫手計計條力學數，香港咁多機械工程高手，應該可以好快搵到答案

仲水火箭
60%oxidizer 40%糖
磨粉攪勻

師兄呢種固體燃料唔錯，有無trust equation計到出黎？
水火箭好處係成條數單靠力學就可以計到，要喺空中維持平衡計算距離比較準確

呢個？

想知個stump remover 或者代替品要去邊到買

條片就睇過好多次 冇一個人post 到完整材料可以去邊到買

淨係綠色嗰條引線(?) 我就已經唔知要點至搵到

已經行過好多間鋪都搵唔到類似stump remover 成份嘅野

想做下科學研究都咁困難

stump remover = KNO3
可以用其他oxidizer代替 eg. Naclo3, KClO3

綠色果條可以diy，將黑火藥溝水，浸綿線晒乾都得
唔想整黑火藥可以將火柴頭磨粉代替

再簡單d，可以做電熱打火
將發熱線插去噴射口，通電之後會發熱點著燃料

NaClO3 (煲漂白水，煲嘅時侯要通風）

KClO3 = 火柴頭主要成分之一

燃燒式的燃料最大問題係化學過程要實驗先最準確，小弟對combustion 唔太熟，要請教呢方面的高手

推 係時候要研發其他武器 要逐漸同警方武力對等

pipe shotgun

🤫🤫🤫學術研究啫，點用係大家的事。

人地國家得我地唔得最大主因係因為過左五個月 香港仲係好多自私撚呀
要贏首先要正視Free Rider文化

[幫手推上熱門] 冷氣軍師/要返工嘅人入嚟面對